[法律JJ] 任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人

第221章 《刑事訴訟程序條例》 第101條 在某些案件中循簡易程序拘捕罪犯

(2)任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。

CAP 221 CRIMINAL PROCEDURE ORDINANCE Section 101 Summary apprehension of offender in certain cases

(2)Any person may arrest without warrant any person whom he may reasonably suspect of being guilty of an arrestable offence.

第101A條 作出逮捕時武力的使用等

(1)任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。

101A Use of force in making arrest, etc

(1)A person may use such force as is reasonable in the circumstances in the prevention of crime or in effecting or assisting in the lawful arrest of offenders or suspected offenders or of persons unlawfully at large.

各位都係良好巿民，見義勇為，有罪案發生除咗報警，緊急情況下普通人都可以進行逮捕，並之後交俾警方。

亂貼街招 係咪都要報警？

pish

¥0.1

一、撤銷反送中抗爭者控罪
二、成立獨立調查委員會追究警方濫權
三、實行真雙普選
四、撤回引渡條例修訂草案
五、撤回6.12暴動定義
六、要求永不實行「社會信用評分系統」
七、徹回「多功能監控系統」

———————————————
香港人 永不放棄
！！長期抗爭呀！！
一齊黎 一齊走 齊上齊落
不被捕 不受傷
———————————————

請FOCUS返主線
睇內文 要FACT CHECK
勿分化 不割蓆
唔好推膠post
整圖做文宣 air drop 俾其他市民
簽聯署
出活動要保護自己
唔好做沙包

加油！！！！！！